{
    "question": "Berapa mL larutan h2so4 1 M harus ditambahkan ke dalam 500 mL akuades supaya pH-nya menjadi 3? (Perubahan volume karena penambahan larutan H2SO4 dapat diabailan)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "itu namanya proses pengenceran, jd km pake rumus ini M1 x V1 = M2 x V2<br><span>V1 yg ditanya, V2 itu cukup volum airnya saja karna pada soal \" perubahan volume akibat penambahan larutan H2SO4 dpt diabaikan\".. kalo diket pH=3 maka [H+]=10</span>\u207b\u00b3<span>....trus dimasukkan ke rumus : [H+] = M x Valensi asam -&gt; 10</span>\u207b\u00b3\u00a0<span>= M2 x 2 --&gt; M2= 5x10</span>\u207b\u2074<span>..... abis itu kamu masukin ke rumus awal yg V1 x M1 = V2 x M2 --&gt; V1 x 1 = 500 mL x 5.10</span>\u207b\u2074\u00a0<span>---&gt; V1 = 0,25 mL :)</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "alkohol-pada-kispray-berguna-untuk-apa-447",
            "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-banyak-atom-al-dalam-1-mol-logam-aluminium-al-976",
            "question": "Berapa banyak atom Al dalam 1 mol logam aluminium (Al)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah atom = n.6,02.10^23<br>=1.6,02.10^23 atom<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metana-ch-merupakan-komponen-utama-gas-alam-berapa-mol-ch-240",
            "question": "Metana (CH\u2084) merupakan komponen utama gas alam. Berapa mol CH\u2084 yang terdapat dalam 6 g CH\u2084?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]n= \\frac{m}{Mr} [/tex]<br>MrCH\u2084 = 16<br><br>n = 6/16<br>\u00a0 = <strong>0,375 mol</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-mol-zat-berikut-a-54-g-aluminium-b-22-g-gas-k-427",
            "question": "Hitunglah berapa mol zat berikut:     a. 54 g aluminium\r\nb. 22 g gas karbon dioksida\r\nc. 54 g air\r\nd. 30 g etanol (CH\u2083COOH)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mol = gram/Mr = 54/27 = 2 mol<br>b. 22/268 = 0,08 mol<br>c. 54/257 = 0,2 mol<br>d. 30/60 = 0,5 mol",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-ikatan-kovalen-dan-ikatan-ion-582",
            "question": "Apa itu ikatan kovalen dan ikatan ion?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ikatan kovalen<span>\u00a0adalah sejenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dikarakterisasikan oleh pasangan elektron yang saling terbagi (kongsi elektron) di antara atom-atom yang berikatan. Singkatnya, stabilitas tarikan dan tolakan yang terbentuk di antara atom-atom ketika mereka berbagi elektron dikenal sebagai ikatan kovalen.<br></span>Ikatan ion<span>\u00a0(atau\u00a0</span>ikatan elektrokovalen<span>) adalah jenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dapat terbentuk antara ion-ion\u00a0</span>logam<span>\u00a0dengan\u00a0</span>non-logam<span>\u00a0(atau ion poliatomik seperti amonium) melalui gaya tarik-menarik elektrostatik. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-homolog-berikutnya-dari-c4h8o-283",
            "question": "Deret homolog\u00a0berikutnya dari C4H8O!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 CH2 \u2014 C \u2014 H CH3 \u2014 C \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C4H8O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)2 \u2014 C \u2014 H C3 \u2014 C \u2014 CH2 \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C5H10O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)3 \u2014 C \u2014 H C2H5 \u2014 C \u2014 C2H5<br>||<br><span>O</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisis-senyawa-hidrokarbon-menghasilkan-data-sebagai-berikut-k-769",
            "question": "Analisis senyawa hidrokarbon menghasilkan data sebagai berikut:    kadar karbon = 92,3%\r\nkadar hidrogen = 7,7 %\r\njika diketahui Ar : H=1,C=12 , dan M senyawa =78,tenteukan rumus empiris dan rumus molekul senyawa tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kadar C = 92,3 % x 78<br>= 71,994 \u21d2 dibulatin jadi 72<br>setelah dapat 72, kemudian dibagi sama Ar C = 6<br><br>Kadar H = 7,7 % x 78<br>= 6,006 \u21d2 dibulatin jadi 6<br>setelah dapat 6, kemudian dibagi sama Ar H = 6<br><br>Jadi, rumus empirisnya C\u2086H\u2086 (Benzena)<br><br>rumus molekul, bentuk cincin benzena<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 C\u2081H<br>C\u2086H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2082H<br><br>C\u2085H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2083H<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 C\u2084H<br>ket ;<br>C\u2081=C\u2082-C\u2083=C\u2084-C\u2085=C\u2086-C\u2081",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}